<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://ppp256.github.io</id>
    <title>苏维埃社会主义共和国联盟</title>
    <updated>2021-03-13T14:53:56.179Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://ppp256.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://ppp256.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>CCCP</subtitle>
    <logo>https://ppp256.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://ppp256.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 苏维埃社会主义共和国联盟</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中苏建交]]></title>
        <id>https://ppp256.github.io/post/zhong-su-jian-jiao/</id>
        <link href="https://ppp256.github.io/post/zhong-su-jian-jiao/">
        </link>
        <updated>2021-03-13T12:42:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>新中国成立前，毛泽东代表党中央以通俗的方式阐述了未来新中国的三条外交方针。<br>
其中，“另起炉灶”就是同旧中国的屈辱外交彻底决裂，不承认旧中国同其他国家建立的外交关系，要在新的基础上同世界各国建立新的外交关系。“打扫干净屋子再请客”，就是要在彻底清除旧中国遗留下来的帝国主义在华特权和残余势力之后，再请客人进来，以免敌对者“钻进来”捣乱。“一边倒”，即倒向社会主义一边。同苏联等社会主义国家的建交和发展友好关系，就是为实施这一战略的重要步骤之一。<br>
为了同苏共中央直接交换意见，取得苏联对新中国政治、经济、外交各方面工作的了解和支持，1949年6月底到8月中旬，以刘少奇为首的中共代表团秘密访苏。在中苏关系问题上，斯大林表示：中国政府一成立，苏联立刻承认。 [1]<br>
建交经过编辑<br>
1949年10月1号，毛泽东在《中华人民共和国中央人民政府公告》中宣告，我国同外国的外交关系要建立在平等、互利和互相尊重领土主权的基础上。<br>
当天下午，政务院总理兼外交部长周恩来即以公函形式向各国政府发出了这一公告。周恩来把公告和信件交给工作人员打印时，兴奋地说：这将是我们新中国的第一个外交文件，是通过使馆向外国政府发出的第一个照会。<br>
10月2号晚9点45分，苏联副外长葛罗米柯致电周恩来，表示苏联政府决定同中华人民共和国建立外交关系，互派大使。同日，苏联宣布断绝与国民党政府的外交关系。 [1]<br>
正式建交编辑<br>
1949年10月3日，政务院总理周恩来复电苏联副外长葛罗米柯：对苏联政府正式承认中华人民共和国，决定和中国建立外交关系，并互派大使表示热烈欢迎。这一天，中苏正式建立了外交关系。 [1]<br>
事件意义编辑<br>
1949年10月3号，中苏正式建交。苏联成为第一个承认中华人民共和国的国家。<br>
与此同时，我国同其他社会主义国家的友好合作关系也获得全面发展，从而大大加强了社会主义阵营的力量，对维护远东和世界的和平起到了重要的作用。</p>
<!-- 历史图片 -->
<p><img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615639392758.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615639401804.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615639408494.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615639416066.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615639423558.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10月革命]]></title>
        <id>https://ppp256.github.io/post/10-yue-ge-ming/</id>
        <link href="https://ppp256.github.io/post/10-yue-ge-ming/">
        </link>
        <updated>2021-03-13T12:22:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>俄国十月革命，又称红色十月、十月起义、彼得格勒武装起义或布尔什维克革命，获胜的苏联红军一方称之为“伟大的十月社会主义革命”，是俄国工人阶级在布尔什维克党领导下联合贫农所完成的伟大的社会主义革命，是1917年俄国革命中第二个、也是最后的重要阶段。因发生在俄历（儒略历）1917年10月25日（公历11月7日），故称“十月革命”。<br>
1917年11月7日，以列宁为领导的布尔什维克武装力量向资产阶级临时政府所在地圣彼得堡冬宫发起总攻，推翻了临时政府，建立了苏维埃政权。<br>
苏联、中国等社会主义国家及左派组织普遍认为十月革命是经伟大革命导师列宁同志领导下的布尔什维克领导的武装起义，建立人类历史上第二个无产阶级政权（第一个是巴黎公社无产阶级政权）和由马克思主义政党领导的第一个社会主义国家──俄罗斯苏维埃联邦社会主义共和国，简称苏俄。革命推翻以克伦斯基为领导的资产阶级俄国临时政府（俄罗斯共和国），为1918年—1920年的苏俄内战和1922年苏维埃社会主义共和国联盟的成立奠定开端。<br>
十月革命的胜利开创人类历史的新纪元，为世界各国无产阶级革命、殖民地和半殖民地的民族解放运动开辟胜利前进的道路。<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615638444050.png" alt="" loading="lazy"><br>
起义爆发<br>
公历1917年11月6日至7日（儒略历10月24日至25日）夜里，伟大的俄国十月社会主义革命爆发了。<br>
攻占冬宫<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615638540404.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
11月7日晚九时，列宁领导赤卫队员、士兵和民众包围了临时政府的所在地——冬宫，并于次日凌晨两点占领之。<br>
根据前苏联官方的说法： 晚上在阿芙乐尔号巡洋舰上起义成功的士兵用炮轰击冬宫，而且在冬宫发生了激烈的武装冲突。而苏联解体之后研究资料表明，当晚在冬宫附近并未发生武装冲突，守卫冬宫的仅有一个妇女营和一个士官生营，在人群的冲击之下很快就投降了。冬宫的防卫长官帕里琴斯基自己打开了冬宫大门，并把他们带到了临时政府部长们正在开会的地方。而阿芙乐尔巡洋舰正在大修，没有装弹也没有人员。被临时任命的阿芙乐尔号的政委别雷舍夫仅仅向冬宫打了几发空包弹（没有弹头）。起义当晚，彼得格勒军事革命委员会发布《关于临时政府被推翻的通告》称：起义“未流一滴血就取得了胜利。”<br>
十月革命</p>
<p>1917年11月6日，列宁秘密来到起义总指挥部——斯莫尔尼宫，亲自领导武装起义。从1917年11月6日夜间到11月7日上午，二十多万革命士兵和起义工人迅速占领了彼得格勒的各个战略要地。7日凌晨1时起义部队占领了邮政总局。2时攻占了波罗的海火车站和尼古拉耶夫斯基火车站。接着关闭了政府大楼的照明电路，电话局切断了临时政府和司令部的大部分电话。6时左右，赤卫队员、士兵和水兵已经占领了皇宫大桥。除了宫廷广场和伊萨基耶夫斯卡广场地区，其他地区几乎都掌握在起义者的手里。临时政府总理克伦斯基坐上美国大使馆的汽车仓皇逃跑。10时，革命军事委员会散发了列宁起草的《告俄国公民书》，宣布临时政府已被推翻，政权已转归苏维埃。   但临时政府仍负隅顽抗，2000多名军官和士官生继续盘踞着冬宫。1917年11月7日下午5时～6时，2万多名革命士兵和赤卫队员、9辆军车包围了冬宫。军事革命总部向临时政府发出最后通牒，命令它于1917年11月7日6时20分缴械投降。8时过后，遭到拒绝。晚上九点四十五分，停泊在涅瓦河上的阿芙乐尔号巡洋舰开炮,发出了总攻的信号。赤卫队员和革命士兵在雷鸣般的“乌拉”声中越过了街垒，迅猛的冲向冬宫，在冬宫的楼梯间里和楼梯上，革命士兵和工人赤卫队员同士官生展开了激烈的白刃战，到1917年11月8日凌晨1917年11月8日1时50分，临时政府的成员（除克伦斯基逃跑外）全部被擒终于被攻克。<br>
彼得格勒武装起义取得胜利，资产阶级临时政府被击垮，布尔什维克夺得政权，俄国革命将要由革命力量与反革命力量的战略相持转为革命力量的战略反攻。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苏联成立104周年]]></title>
        <id>https://ppp256.github.io/post/su-lian-cheng-li-104-zhou-nian/</id>
        <link href="https://ppp256.github.io/post/su-lian-cheng-li-104-zhou-nian/">
        </link>
        <updated>2021-03-13T12:18:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>苏维埃社会主义共和国联盟（CCCP)<br>
1917-2021</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>