<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://ppp256.github.io</id>
    <title>苏维埃社会主义共和国联盟 Союз советских социалистических республик</title>
    <updated>2021-03-14T11:35:08.705Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://ppp256.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://ppp256.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://ppp256.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://ppp256.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 苏维埃社会主义共和国联盟 Союз советских социалистических республик</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苏联的OGAS计划]]></title>
        <id>https://ppp256.github.io/post/su-lian-de-ogas-ji-hua/</id>
        <link href="https://ppp256.github.io/post/su-lian-de-ogas-ji-hua/">
        </link>
        <updated>2021-03-14T05:06:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615720285547.png" alt="" loading="lazy">作者：张义潮<br>
链接：https://www.zhihu.com/question/54877192/answer/292514027<br>
来源：知乎<br>
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</p>
<p>这种超级项目计划如果提早实行，那么苏联60年代就得完蛋，都把预算经费用疯狂的用在这上边，其它研发、生产、工程项目等还搞不搞？因为预算经费是有限的，国民经济还有很多更重要的方面需要投入。当然对于计算机网络及自动控制的研究苏联从未停止过，但并不像某些控制论学者那么疯狂，把所有的资金都投入到上面。事实上无论是赫鲁晓夫还是勃列日涅夫都不反对追加苏联在民用集电路上的投入，但部长会议里的大多数部长都反对，这无疑将占用绝大多数项目的预算。但对于计算机网络研究与投入苏联从来就没有停止过，事实上世界上最早的军用计算机网络就是苏联最早建成的，早于互联网的前身美国军方的ARPANET网，到80年代苏联更是在60年代军用计算机网络发展出核弹自动反击的“死亡之手系统”，当计算机网络会监测苏联全国范围国民经济基础设施等的重要数据，自动监测到苏联全国发生巨大破坏，这时死手系统将进入预备模式，核反击程序也将随即进入半激活状态，但此时它仍无权发射核弹，而是尝试与国家主要领导人以及中央指挥部取得联系。如果在一定期限内无法取得与领导人的有效联络，这意味着国家可能已经失去最高决策能力，这时核反击的有关权限将转入核枢纽中执行核反击的指挥和操作人员手中，由他们进行下一部的判断。若死手系统仍然无法与足够多的操作人员取得联系，则意味着国家已经失去常规的核反击能力，所有人工决策均以失效，这也意味着本国国土已经尽数沦陷，这时核弹将在15到30分钟之内对美国进行自动反击。至于计算机网络民用方面，如АСУ系统就是采用经济学方法，辅以其它数据收集，记录，传输设备和通讯设备而建立起来的人机系统。该系统确保信息的收集和处理自动化。从而达到优化管理的目的。АСУ概念是苏联Глушков.В.М院士提出来的。苏联在60年代末就发展了各种计算机自动管理化系统和教学系统。苏联在第八个五年计划期间（1966-1970年），采用第二代计算机（如Урал, Минск-22,Минск-32）建立了414个АСУ系统。按АСУ的管理水平克分为：(1)全国自动化管理系统；(2)共和国自动化管理系统；(3)部门自动化管理系统；(4)企业自动化管理系统；按自动化管理系统的应用领域可分为：(1)统计、计划和管理系统(2)工艺过程和技术目标管理系统(3)科研和设计工作自动化管理系统3. АСУ的主要功能（1）收集和处理信息，并以整理好的规格化的形式提供给管理者，并使其能够适合管理者的水平和专业知识；（2）分析所获信息，探讨优化方案，从而纠正处理过程中发生的干扰，并使结果合理、完善；（3）预测和编制近期优化计划。————另外苏联在60年代在世界上最早实现了联网电话售票系统，苏联的铁路系统及民航都能通过这个系统电话订票。苏联还在70年代初实现了民用电子签名和加密技术、电子支付技术，电子凭证传递适用于一些类型的经济合同及资金转帐。这个整整早美国20多年，美国1996年才把这种军用技术民用化，而苏联70年代初就实现了民用化。苏联的民用的电子加密体制类似DES（对称加密），1970年代克格勃第8总局制定的东西。属于64位分组和256位密钥，采用32轮简单迭代型的加密算法. 安全性由算法的强度和密钥长度决定，密钥的长度决定穷举攻击的难易度，苏联在70年代就把电子签名及加密技术纳为民用。在民法关系中接纳电子凭证传递的尝试始于70年代中期。当时电子文件使用的法律依据是苏俄联邦民事法典。在该法典（最早的版本在1964年颁布）中规定，电子凭证传递适用于一些类型的合同，其中包括：金融市场上签订的合同，及这些合同的书面结尾（法典41-48页）。当时尝试将电子凭证传递系统的 运用可能性建立在“不禁止，就是允许”的原则之上。——————而苏联在80年代末的建立的与美国的互联网对抗的国际性计算机网，苏联计算机网络РЕЛКОМ (即Russian Electronic Communication Network，现在Рунета的原型)，它曾经与经互会国家及少数资本主义国家在内的30多个国家联网，如果苏联不瓦解，那么今天不会是美国的互联网一统天下。（另外说一点，叶立钦正是通过苏联的这个计算机网络把政变信息传递出去，而使反对戈尔巴乔夫、叶立钦等解体苏联的政变失败。）————————在计算机、集成电路方面80年代，苏联的为雷达研制的超级计算机M13运算速度也曾经排过世界第一。军用集成电路方面，苏联在超高速集成电路和集成电路抗核爆脉冲方面曾经处于世界的顶尖，这些保证了苏联的战斗机、弹道导弹在三四百摄氏度高温、15到20倍的重力加速度以及核战条件下能够正常运转。苏联战斗机中的集成电路首要是保证在核战情况下能正常运转，而弹道导弹上的电子设备苏联几乎采用电子管以保证稳定性。而在民用（通用）集成电路方面，80年代 苏联要比美国落后2到3年，到90年代初苏联已能生产超巨型集成电路大体上与美国的技术持平，但不久后苏联就解体了。<br>
（——————苏联的编程语言：苏联时代，为了满足计算，测试，导航和分析在国防中的需要，同时更加安全的给高科技产品一个独立自主的发展空间，开发出来编程语言如：<br>
Дракон（龙），其文件扩展名为：.drt 和.drn，此外 “龙”下面的分支为： Дракон-С, Дракон-Delphi, Дракон-1С, Дракон-ASM，<br>
在此后的发展中，与其它编程语言的兼容编辑模式先后出现了：Дракон-Java, Дракон-C#, Дракон-C, Дракон-Python, Дракон-Tcl, Дракон-Javascript, Дракон-Lua, Дракон-Erlang, Дракон-Verilog.<br>
今天，“龙”语的学习在独联体高等院校内至少还有三个地方：西伯利亚国立工业大学，克麦罗沃州立大学 ，明斯克高等无线电工程学院。<br>
编程语言 009，这就是当年苏联国家机密之一，苏联解体后泄密被“借出来”今天被升级后命名为Kotlin的编程语言，其文件扩展名为：.kt ，该语言要与Java 竞争市场，比Scala更简单；2012年2月首推出世了包含有IDEA插件的milestone 1...今年5月，谷歌将 新一代的milestone插件正式纳入了Android Studio 3.0；编程语言 Слон （大象），这是当年苏联为了数控核武系统开发出来的语言，苏联解体前是绝密，苏联解体后泄密，它的创始人“Вася”苏联解体后就失踪了，据说跑到美国；谷歌后来秘密开发的自己的操作系统是用Swift语言编程，它与大象语言高度类似，很多俄罗斯的前辈们都认为它是在大象基础上的改进。苏联很多编程语言都是解体后才泄密出来的，而解体前只有“龙”等少数编程语言才是在教学中公开。——————————————————补充说一点，乱用计算机技术会给经济带来混乱，特别是在错误的经济理论前提下，斯大林时代没有计算机技术，按马克思的经济理论建立起计划经济，苏联经济没有什么问题，相反按新古典经济学家的理论计算出所谓的价格，让企业在这种计算出来的计划价格下自主的追求利润，而抛开马克思强调的计划经济（时间经济）的非商品化生产方式，确使苏联发生了经济混乱，这充分说明新古典的计划经济学家的理论是错的，价格根本就是生产资料私人占有制的产物，根本就是统一利润率均衡上的变量，而不是什么瓦尔斯一般均衡理论上的变量。电脑乌托邦们乱用信息技术完全是在毒害社会主义（计划经济），事实上今天的天电乌托邦还不少，他们在乱用信息技术，事实上计划经济根本就不需要什么计算机技术就能很好运转，他们根本就不明白，计划经济（时间经济）的本质是非商品化（不为利润而生产），而不是什么集中计划控制，如果集中计划的目的还是该死的利润，那么就无所谓计划经济（社会主义）</p>
<p>维基百科<br>
OGAS（俄语：Общегосударственная автоматизированная система учёта и обработки информации，英语：All-State Automated System，全国自动化系统）是一项苏联的全国性网络工程。项目开始于1962年，在1970年被认定没有继续资助的必要。苏联为了建立类似互联网的全国性网络，做出了一系列尝试，OGAS是其中之一，但这些项目最终均遭失败。</p>
<p>OGAS的主要设计师是格卢什科夫。早在1959年，基托夫（Anatolii Kitov）就已经提出了用于改善经济计划制定的全国计算机网络，经济自动化管理系统（Economic Automated Management System），但这一提案被军方驳回，因军队不愿与民用经济计划者分享信息。格卢什科夫提出的OGAS为三级网络结构：位于莫斯科的网络中心、约200个位于其他主要城市的中级中心以及约20000个位于经济重要部门的终端，这些计算机利用已有的电话设施进行实时通信，同时各终端间也可互相通信。格卢什科夫进一步提出利用该系统废除纸币，改用电子支付的设想。因在1970年10月1日提出的经费申请遭到拒绝，格卢什科夫的计划未能付诸实践。随后，在苏共第二十四次代表大会上，OGAS本有希望得到批准，但最后大会仅是决定继续拓展地方性的信息管理系统。格卢什科夫随后开始热衷于另一项网络计划，EGSVT，但最后该计划也未能得到批准。苏联的网络计划失败了，而美国人的ARPANET却取得了成功。</p>
<p>一些自由派人士批评OGAS是一种过度控制，但实际上OGAS失败的原因是官僚内耗。计委支持这一计划，但财政部的加尔布佐夫（Vasily Garbuzov）却认定OGAS对他是一个威胁。在EGSVT失败后，费多连科（Nikolay Fedorenko）在1964年提出用于经济计划制定的信息网络SOFE，这一计划在微观上取得了成功，但最终未能得到广泛使用。</p>
<p>控制论经济计划制定<br>
从60年代早期开始，苏共就开始考虑从斯大林式的命令式计划转向发展基于控制论用于资源分配的互联计算机化系统。这一致力于计划最优化的系统被认为是发展基于信息去中心化和创新的更高级的社会主义经济的基础。因物料平衡体系需与快速工业化相适应，发展这样的系统是符合逻辑的。但在70年代早期，苏联高层抛弃了这一打破现状的提案，他们害怕这样的系统会损害党对经济的领导力。随之官方对这样的系统也不再抱有兴趣。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中苏建交]]></title>
        <id>https://ppp256.github.io/post/zhong-su-jian-jiao/</id>
        <link href="https://ppp256.github.io/post/zhong-su-jian-jiao/">
        </link>
        <updated>2021-03-13T12:42:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>新中国成立前，毛泽东代表党中央以通俗的方式阐述了未来新中国的三条外交方针。<br>
其中，“另起炉灶”就是同旧中国的屈辱外交彻底决裂，不承认旧中国同其他国家建立的外交关系，要在新的基础上同世界各国建立新的外交关系。“打扫干净屋子再请客”，就是要在彻底清除旧中国遗留下来的帝国主义在华特权和残余势力之后，再请客人进来，以免敌对者“钻进来”捣乱。“一边倒”，即倒向社会主义一边。同苏联等社会主义国家的建交和发展友好关系，就是为实施这一战略的重要步骤之一。<br>
为了同苏共中央直接交换意见，取得苏联对新中国政治、经济、外交各方面工作的了解和支持，1949年6月底到8月中旬，以刘少奇为首的中共代表团秘密访苏。在中苏关系问题上，斯大林表示：中国政府一成立，苏联立刻承认。 [1]<br>
建交经过编辑<br>
1949年10月1号，毛泽东在《中华人民共和国中央人民政府公告》中宣告，我国同外国的外交关系要建立在平等、互利和互相尊重领土主权的基础上。<br>
当天下午，政务院总理兼外交部长周恩来即以公函形式向各国政府发出了这一公告。周恩来把公告和信件交给工作人员打印时，兴奋地说：这将是我们新中国的第一个外交文件，是通过使馆向外国政府发出的第一个照会。<br>
10月2号晚9点45分，苏联副外长葛罗米柯致电周恩来，表示苏联政府决定同中华人民共和国建立外交关系，互派大使。同日，苏联宣布断绝与国民党政府的外交关系。 [1]<br>
正式建交编辑<br>
1949年10月3日，政务院总理周恩来复电苏联副外长葛罗米柯：对苏联政府正式承认中华人民共和国，决定和中国建立外交关系，并互派大使表示热烈欢迎。这一天，中苏正式建立了外交关系。 [1]<br>
事件意义编辑<br>
1949年10月3号，中苏正式建交。苏联成为第一个承认中华人民共和国的国家。<br>
与此同时，我国同其他社会主义国家的友好合作关系也获得全面发展，从而大大加强了社会主义阵营的力量，对维护远东和世界的和平起到了重要的作用。</p>
<!-- 历史图片 -->
<p><img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615639392758.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615639401804.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615639408494.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615639416066.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615639423558.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10月革命]]></title>
        <id>https://ppp256.github.io/post/10-yue-ge-ming/</id>
        <link href="https://ppp256.github.io/post/10-yue-ge-ming/">
        </link>
        <updated>2021-03-13T12:22:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>俄国十月革命，又称红色十月、十月起义、彼得格勒武装起义或布尔什维克革命，获胜的苏联红军一方称之为“伟大的十月社会主义革命”，是俄国工人阶级在布尔什维克党领导下联合贫农所完成的伟大的社会主义革命，是1917年俄国革命中第二个、也是最后的重要阶段。因发生在俄历（儒略历）1917年10月25日（公历11月7日），故称“十月革命”。<br>
1917年11月7日，以列宁为领导的布尔什维克武装力量向资产阶级临时政府所在地圣彼得堡冬宫发起总攻，推翻了临时政府，建立了苏维埃政权。<br>
苏联、中国等社会主义国家及左派组织普遍认为十月革命是经伟大革命导师列宁同志领导下的布尔什维克领导的武装起义，建立人类历史上第二个无产阶级政权（第一个是巴黎公社无产阶级政权）和由马克思主义政党领导的第一个社会主义国家──俄罗斯苏维埃联邦社会主义共和国，简称苏俄。革命推翻以克伦斯基为领导的资产阶级俄国临时政府（俄罗斯共和国），为1918年—1920年的苏俄内战和1922年苏维埃社会主义共和国联盟的成立奠定开端。<br>
十月革命的胜利开创人类历史的新纪元，为世界各国无产阶级革命、殖民地和半殖民地的民族解放运动开辟胜利前进的道路。<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615638444050.png" alt="" loading="lazy"><br>
起义爆发<br>
公历1917年11月6日至7日（儒略历10月24日至25日）夜里，伟大的俄国十月社会主义革命爆发了。<br>
攻占冬宫<img src="https://ppp256.github.io/post-images/1615638540404.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
11月7日晚九时，列宁领导赤卫队员、士兵和民众包围了临时政府的所在地——冬宫，并于次日凌晨两点占领之。<br>
根据前苏联官方的说法： 晚上在阿芙乐尔号巡洋舰上起义成功的士兵用炮轰击冬宫，而且在冬宫发生了激烈的武装冲突。而苏联解体之后研究资料表明，当晚在冬宫附近并未发生武装冲突，守卫冬宫的仅有一个妇女营和一个士官生营，在人群的冲击之下很快就投降了。冬宫的防卫长官帕里琴斯基自己打开了冬宫大门，并把他们带到了临时政府部长们正在开会的地方。而阿芙乐尔巡洋舰正在大修，没有装弹也没有人员。被临时任命的阿芙乐尔号的政委别雷舍夫仅仅向冬宫打了几发空包弹（没有弹头）。起义当晚，彼得格勒军事革命委员会发布《关于临时政府被推翻的通告》称：起义“未流一滴血就取得了胜利。”<br>
十月革命</p>
<p>1917年11月6日，列宁秘密来到起义总指挥部——斯莫尔尼宫，亲自领导武装起义。从1917年11月6日夜间到11月7日上午，二十多万革命士兵和起义工人迅速占领了彼得格勒的各个战略要地。7日凌晨1时起义部队占领了邮政总局。2时攻占了波罗的海火车站和尼古拉耶夫斯基火车站。接着关闭了政府大楼的照明电路，电话局切断了临时政府和司令部的大部分电话。6时左右，赤卫队员、士兵和水兵已经占领了皇宫大桥。除了宫廷广场和伊萨基耶夫斯卡广场地区，其他地区几乎都掌握在起义者的手里。临时政府总理克伦斯基坐上美国大使馆的汽车仓皇逃跑。10时，革命军事委员会散发了列宁起草的《告俄国公民书》，宣布临时政府已被推翻，政权已转归苏维埃。   但临时政府仍负隅顽抗，2000多名军官和士官生继续盘踞着冬宫。1917年11月7日下午5时～6时，2万多名革命士兵和赤卫队员、9辆军车包围了冬宫。军事革命总部向临时政府发出最后通牒，命令它于1917年11月7日6时20分缴械投降。8时过后，遭到拒绝。晚上九点四十五分，停泊在涅瓦河上的阿芙乐尔号巡洋舰开炮,发出了总攻的信号。赤卫队员和革命士兵在雷鸣般的“乌拉”声中越过了街垒，迅猛的冲向冬宫，在冬宫的楼梯间里和楼梯上，革命士兵和工人赤卫队员同士官生展开了激烈的白刃战，到1917年11月8日凌晨1917年11月8日1时50分，临时政府的成员（除克伦斯基逃跑外）全部被擒终于被攻克。<br>
彼得格勒武装起义取得胜利，资产阶级临时政府被击垮，布尔什维克夺得政权，俄国革命将要由革命力量与反革命力量的战略相持转为革命力量的战略反攻。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苏联成立104周年]]></title>
        <id>https://ppp256.github.io/post/su-lian-cheng-li-104-zhou-nian/</id>
        <link href="https://ppp256.github.io/post/su-lian-cheng-li-104-zhou-nian/">
        </link>
        <updated>2021-03-13T12:18:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>苏维埃社会主义共和国联盟（CCCP)<br>
1917-2021</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>